【旺角殺街以後】轉戰下一站 表演者：已見大媽移師尖沙咀

區議會昔日支持設立旺角行人專用區，是為免假日人車爭路釀成危險，經過十八年後專用區變成了各式表演場地，惟近幾年來街頭表演者質素日漸參差，淪為K房、跳舞場，不少市民及當區居民投訴噪音擾民。油尖旺區議會五月廿四日通過動議，通過要求政府研究取消「旺角西洋菜街行人專用區試驗計劃」，意味行人專用區今後恐成歷史。

據記者現場實測，行人專用區現場音量長期超過九十分貝，相當於電鑽近距離開動時發出的噪音。在行人專用區表演的樂隊成員阿Sam承認，最近幾年表演檔口多了，但是缺乏默契，時常鬥大聲，的確需要監管，但不是因噎廢食「不是事事都要用殺街去解決一件事」。

在西洋菜街表演了兩年的Billy認為，行人專用區表演是香港的特色，殺街很可惜。他有時會與附近商戶協商，適時將音量收細。他希望政府可以平衡各方所需才下決定，若殺街成定局，他仍要等政府安排才有下一步打算，畢竟香港沒有多少可落腳的地方。

除了旺角，尖沙咀碼頭一帶也是街頭表演者活躍勝地，當地表演者Kelvin說得很直白，行人專用區與街頭表演沒有多大關係：「很坦白說，我真的不知道那裡的人在做甚麼 他們有種自high的狀態，沒有理會別人的感受，音響開到很大。」就他所見，近期已見大媽移師到尖沙咀，星期六、日有叔叔婆婆在海傍唱歌，他直言很擔心情況惡化。

同在尖沙咀表演的Joey則指，殺街無疑減少街頭表演者的表演空間，但目前確實欠缺規管。政府可根據表演方式、音量、表演類型去監管，或參考台灣等外地發牌制度，提高表演質素。

另一名尖沙咀表演者張先生坦言，很多有心去行人專用區表演的人，如來自日本的Mr. Wally，會受到該區某些勢力或文化排擠而不能表演。

他另提到「大媽」的出現影響了香港的形象：「西洋菜街的大媽文化，不知怎地去了國際，大家（外國人）覺得那是香港的文化，而香港人是否因此感到光榮呢？我不能認同，也未見有人對此感到滿意」，所以既然行人專用區意義已失，殺街亦無不可。

殺街動議通過前，並非空穴來風。據警方回應本刊查詢，在二〇一六年及一七年，有關旺角洋菜街行人專用區的噪音投訴均超過一千宗；警方去年發出了七十七張傳票，比二〇一一年至一六年合共發出的還要多。

區議會通過「殺街」動議後，運輸署同日表示署方未來會分析車流量，與其他部門舉辦諮詢，檢視專用區設施有否改善需要及可行性，以紓緩取消後的影響。整個過程預計需時四個月，即預料最快四個月後才能知道行人專用區的命運。

片：

唉 估中左

入海港城

啱啦，抵啦，新界九龍港島周圍走，等你班仆街港豬以為可以獨善其身

班怪獸根本有任務

新界九龍無得避

宇宙大爆炸

字都打錯 收嗲啦你

去d中產區與眾同樂

Oh shit

銅鑼灣

玉皇大帝

教佢地去山明水秀既港島區玩

點做好
港島有咩吸引力